%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt,landscape]{article}

\setlength{\columnsep}{3em}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage{multicol}

\newcommand{\enonce}{
  \section*{Généralités sur les fonctions --- DS}
  \emph{23 septembre 2013 --- Nom :}
  \setcounter{exercice}{0}

  \begin{exercice}[Calcul d'antécédents --- 3 points]
    Soit $f$ la fonction définie par $f:x\mapsto \frac{2}{x+1}$.
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item Calculer, s'ils existent, les antécédents de 4.
        \vspace{2cm}
      \item Calculer, s'ils existent, les antécédents de 0.
        \vspace{2cm}
    \end{enumerate}
  \end{exercice}

  \begin{exercice}[Représentation graphique --- 3 points]
    Tracer la courbe représentative de la fonction $h:x\mapsto \frac{x^2}{2} + \frac{x}{2} - 1$ sur $\left[-2; 2\right]$ (faire apparaître les calculs à droite du graphique).


      \begin{tikzpicture}[domain=-2:4, scale=1]
      \draw[very thin,color=gray,step=1] (-2.5,-3.5) grid (2.5,3.5);
      \draw[->] (-2.5,0) -- (2.5,0);
      \draw (1,0) node[below] {1};
      \draw[->] (0,-3.5) -- (0,3.5);
      \draw (0,1) node[right] {1};
      \draw (0,0) node[below left] {0};
      %\draw[color=blue,domain=-2:2] plot (\x,{(\x-1)*(\x+2)/2});
      \end{tikzpicture}

  \end{exercice}

  \begin{exercice}[Lecture graphique --- 4 points] Voici la courbe représentative d'une fonction $g$. Répondre aux questions suivantes en faisant apparaître les traits de construction.
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item Quelles sont les images de -1 et 2 par $g$ ?
        \vspace{2cm}
      \item Quels sont les antécédents de 0 et 3 par $g$ ?
        \vspace{2cm}
      \item Quelles sont les solutions de l'inéquation $g(x)\geq1$ ?
        \vspace{2cm}
    \end{enumerate}

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[domain=-2:4, scale=1]
      \draw[very thin,color=gray,step=1] (-2.5,-2.5) grid (3.5,3.5);
      \draw[->] (-2.5,0) -- (3.5,0);
      \draw (1,0) node[below] {1};
      \draw[->] (0,-2.5) -- (0,3.5);
      \draw (0,1) node[right] {1};
      \draw (0,0) node[below left] {0};
      \draw[color=blue,domain=-2:3.2]
      plot (\x,{-\x*(\x-1)*cos(80*\x + 30)});
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    
  \end{exercice}

}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{multicols}{2}
\enonce
\end{multicols}

\end{document}
